\documentclass[12pt,a4paper,oneside,dvipsnames,table,svgnames,skins,theorems]{report}

\usepackage{ProfCollege}
%\usepackage[nominted]{ProfLycee}
\usepackage[tp]{tmbase} %pour le moment placé dans la racine du .tex ... !




\ordi{fixe} %pour fichier image
\matierechap{m} %m pour maths, pc pour physique chimie, rien pour vierge
\version{1} %1 : PROF   2: ELEVE sans corrigé  3: corrigé des exos sans le cours
\setcounter{chapter}{0} %compteur de chapitre

\graphicspath{{C:/Users/Thom/Documents/latex nas/forge/2nd-tex/images/pression/}}

%\author{TP}
\author{DM} %mettre ici non pas l'auteur mais la partie en haut à gauche de l'encadré


%\newcolumntype{C}{>{\centering\arraybackslash}X}
%\renewcommand{\tabularxcolumn}[1]{>{\arraybackslash}m{#1}}
\begin{document}

\chapter{Bateau}
\textbf{Travail à rédiger sur feuille et à rendre à la rentrée.} \vspace{0.5cm}
On donne la courbe suivante :


\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzInit[xmin=0,xmax=13,ymax=5,ymin=0,ystep=1,xstep=1]
\tkzGrid[sub]
%\tkzAxeXY
\tkzDrawX[label=Heure, above=3pt]
\tkzLabelX
\tkzDrawY[label= Hauteur d'eau (m), right=2pt]
\tkzLabelY
\tkzFct[line width=1,color=blue,domain=0:13]{0-(0.000047324)*\x**6+(0.0018785)*\x**5-(0.03026)*\x**4+(0.24175)*\x**3-0.8713*\x**2+(0.7891)*\x+3.4}
%\tkzDefPointByFct(0) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
%\tkzLabelPoint[above right](A){$D$}
%\tkzDefPointByFct(7) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
%\tkzLabelPoint[above right](B){$A$}
\end{tikzpicture}
\end{center}

Le bateau de plaisance ne peut entrer (ou sortir) du port que si $h\geqslant3.2$. 
\vspace{0.5cm}


\cadrep{Travail demandé}
{
A rendre sur feuille (une par groupe) un travail sur lequel vous répondrez aux points suivants :

\begin{itemize}
\item Donner un titre à ce graphique;
\item Déterminer la période de la journée étudiée.
\item Décrire en deux phrases maximum l'évolution du niveau d'eau sur cette période.
\item Proposer des horaires de sortie pour ce bateau sachant qu'elle doit durer au maximum 2 heures.
\item Préciser le niveau d'eau maximum et minimum dans ce port en détaillant graphiquement la réponse.
\item \textbf{Décrire l'évolution du niveau d'eau heure par heure pour une personne qui serait atteinte de déficience visuelle et qui ne pourrait voir le graphique.}
\end{itemize}

}


\newpage
\thispagestyle{empty}
\begin{center}
\textbf{Proposition de corrigé}
\end{center}
\vspace{0.5cm}

\begin{enumerate}
\item Un titre : Evolution du niveau de l'eau en fonction de l'heure dans la journée;
\item La période : entre minuit et 13h
\item L'eau monte jusqu'à un niveau d'environ \SI{3.5}{\meter} vers minuit et demi, elle descend ensuite jusqu'à un minimum de \SI{2}{\meter} atteint vers 5h et remonte pour atteindre son maximum (\SI{4.1}{\meter} vers 11h. Ensuite elle redescend.
\item Il faut pouvoir sortir et rentrer donc  (voir graphique) on ne peut sortir qu'entre 8h30 et 12h30, ce qui donne un départ entre 8h30 et 10h30 maximum.
\item Min et Max : voir graphique
\end{enumerate}

\begin{center}
\begin{tikzpicture}[scale=1.25]
\tkzInit[xmin=0,xmax=13,ymax=5,ymin=0,ystep=1,xstep=1]
\tkzGrid
%\tkzAxeXY
\tkzDrawX[label=Heure, above=3pt]
\tkzLabelX
\tkzDrawY[label= Hauteur d'eau (m), right=2pt]
\tkzLabelY
\tkzFct[line width=1,color=blue,domain=0:13]{0-(0.000047324)*\x**6+(0.0018785)*\x**5-(0.03026)*\x**4+(0.24175)*\x**3-0.8713*\x**2+(0.7891)*\x+3.4}
\tkzDefPointByFct(4.8) \tkzGetPoint{A}\tkzDrawPoint(A)
\tkzLabelPoint[above right,color=ForestGreen](A){Min}
\tkzPointShowCoord(A)
\tkzDefPointByFct(11.1) \tkzGetPoint{B}\tkzDrawPoint(B)
\tkzLabelPoint[above right,color=ForestGreen](B){Max}
\tkzPointShowCoord(B)
\tkzFct[line width=1,color=red, domain=0:13]{3.20}
\tkzDrawAreafg[color = ForestGreen!50,domain = 8.6:12.6]
\end{tikzpicture}
\end{center}

\begin{enumerate}[resume]
\item Heure par heure : voir question 2 : L'eau est à un niveau de \SI{3.4}{\meter} à minuit, elle monte jusqu'à un niveau d'environ \SI{3.5}{\meter} vers minuit et demi, elle descend ensuite jusqu'à un minimum de \SI{2}{\meter} atteint vers 5h et remonte pour atteindre son maximum (\SI{4.1}{\meter} vers 11h. Ensuite elle redescend pour atteindre un niveau de \SI{2.4}{\meter} à 13h. Les autres valeurs ne servent à rien pour la description.

\end{enumerate}


\end{document}